邵家臻新作《帶一本書去坐監》 險因「蒙面警」三字胎死腹中

社福界立法會議員邵家臻因佔中九子案被判囚，刑滿出獄後著書《坐監記》，記錄獄中經歷，近日佢再有新作《帶一本書去坐監》，自稱係「懲教大襯」嘅佢形容新作係《出監記》，講述自己出獄後爭取囚權上如何同懲教署周旋，但估唔到擺明同懲教署對着幹嘅書，差啲因為「蒙面警」而胎死腹中。

阿臻新作原定7月書展推出，但幾乎因為「港版國安法」而「難產」，事緣國安法生效後兩日，即係新作付印之日，佢收到合作多年嘅出版商來電，無奈咁話紅線處處，唔知點拿捏，唔能夠繼續印刷。佢之後有向其他獨立出版社叩門，但結果都一樣，打定輸數之際幸得法律界立法會議員郭榮鏗介紹，獲前法律界議員吳靄儀議助開辦嘅出版社協助。

出版社仲幫手搵大律師過目，係阿臻第一次出書要諮詢法律意見，最終喺律師建議下刪除三隻字，邊三隻？原來係「蒙面警」三字，阿臻自己都嘆氣話自我審查，坦言冇爭拗，形容本書難產下有人急救要剪隻腳趾尾，佢願意。不過而家本書印得成，但都冇乜書店肯賣，「好似返去禁書年代，冇人敢出冇人敢賣」。

睇咗。好睇，值得買。

記得去樓上書店買。唔好「三中商」

嘩！佢講到好似第一日知？

蒙面警衰啲乜

講真以左膠黎講邵家臻真係算係咁
起碼做到言行一致

唔係好唔好嘅問題，三中商鬼會有得賣
大眾冇咗，大型書店得返誠品

序言有無?

年初有入坐監記，哩本應該會有

有冇電子書?

咁多個我最respect 佢 真係好有心好盡力去做
用盡自己時間去幫手足幫囚友

唔係冰山一角
堂主的書都叫停左
好彩有獨立出版社

［突發］邵家臻呼籲大家課金支持囚權工作

衰唔可以面對全世界